
%**************************************************************
% Acronimi
%**************************************************************
\renewcommand{\acronymname}{Acronimi e abbreviazioni}


\newacronym[description={\glslink{umlg}{Unified Modeling Language}}]
    {uml}{UML}{Unified Modeling Language}

%**************************************************************
% Glossario
%**************************************************************
%\renewcommand{\glossaryname}{Glossario}

\newglossaryentry{incremento}
{
    name=\glslink{incremento}{incrementi},
    text=incremento,
    sort=incremento,
    description={Procedere per aggiunta ad una base},
    plural=incrementi
}

\newglossaryentry{iterazione}
{
    name=\glslink{iterazione}{iterazioni},
    text=iterazione,
    sort=iterazione,
    description={Procedere per rivisitazioni (può includere un incremento o addirittura un decremento).\\L'iterazione è un processo di durata non terminabile (anche potenzialmente infinita).},
    plural=iterazioni
}

\newglossaryentry{ide}
{
	name=\glslink{ide}{ide},
	text=IDE,
	sort=IDE,
	description={Un ambiente di sviluppo integrato (in lingua inglese integrated development environment ovvero IDE, anche integrated design environment o integrated debugging environment, rispettivamente ambiente integrato di progettazione e ambiente integrato di debugging), in informatica, è un software che, in fase di programmazione, aiuta i programmatori nello sviluppo del codice sorgente di un programma.\\ \\
	Spesso l'IDE aiuta lo sviluppatore segnalando errori di sintassi del codice direttamente in fase di scrittura, oltre a tutta una serie di strumenti e funzionalità di supporto alla fase di sviluppo e debugging.},
	plural=iterazioni
}


\newglossaryentry{api}
{
	name=\glslink{api}{api},
	text=API,
	sort=API,
	description={acronimo di Application Programming Interface. Serie di convenzioni adottate dagli sviluppatori di software per definire il modo con il quale va richiamata una determinata funzione di un'applicazione. L'impiego di API comuni ha lo scopo di rendere più omogenea l'interfaccia e di facilitare l'interazione di programmi che diversamente risulterebbero molto differenti e distanti fra loro.},
	plural=API
}


\newglossaryentry{webservice}
{
	name=\glslink{webservice}{webservice},
	text=WebService,
	sort=WebService,
	description={Un WebService é un sistema software progettato per supportare interazioni macchina-macchina su una rete. It has an interface described in a machine-processable format (specifically WSDL). Other systems interact with the Web service in a manner prescribed by its description using SOAP messages, typically conveyed using HTTP with an XML serialization in conjunction with other Web-related standards},
	plural=WebServices
}


\newglossaryentry{seo}
{
	name=\glslink{seo}{SEO},
	text=SEO,
	sort=SEO,
	description={Acronimo di \textit{Search Engine Optimizazion}, definisce tutte le attività per migliorare il posizionamento di un determinato sito web nei motori di ricerca},
	plural=SEO
}


\newglossaryentry{mvc}
{
	name=\glslink{mvc}{MVC},
	text=MVC,
	sort=MVC,
	description={Acronimo di \textit{Model View Controller}, è un design pattern architetturale in grado di separare la logica di presentazione dalla logica di business. Si compone di tre tipologie di componenti (classi): Modelli, che rappresentano i dati processati dall'applicazione, Viste che rappresentano l'interfaccia grafica dell'applicazione e Controller, che accetta in input il modello e lo converte in comandi per la vista.},
	plural=MVC
}


\newglossaryentry{tempodirisposta}
{
	name=\glslink{tempodirisposta}{Tempo di risposta},
	text=tempo di risposta,
	sort=tempo di risposta,
	description={Tempo impiegato dal server per elaborare l'output, che verrà poi scaricato dal client. Il tempo di risposta, quindi, non include il tempo di download dell'output.},
	plural=tempi di risposta
}

\newglossaryentry{tariffa}
{
	name=\glslink{tariffa}{tariffa},
	text=tariffa,
	sort=tariffa,
	description={Gruppo di prezzi di una cabina, accomunati da uno o più fattori. La stessa cabina può avere due tariffe diverse (a prezzi diversi), perchè magari la prima include dei servizi che la seconda non ha (come bibite illimitate).},
	plural=tariffe
}

\newglossaryentry{SOAP}
{
	name=\glslink{soap}{SOAP},
	text=SOAP,
	sort=SOAP,
	description={SOAP è un protocollo per lo scambio di messaggi tra componenti software, che permette di chiamare procedure remote (RPC Call, Remote Procedure Call). Richieste e risposte SOAP sono codificate con XML.},
	plural=SOAP
}